@inproceedings{ferreira2017study,
  title={Study of barriers to contribute with Brazilian public software projects},
  author={Ferreira, Camila and Meirelles, Paulo and Neri, Kilmer},
  booktitle={Information Systems and Technologies (CISTI), 2017 12th Iberian Conference on},
  pages={1--6},
  year={2017},
  organization={IEEE}
}

@article{siqueira2018continuous,
  title={Continuous Delivery: Building Trust in a Large-Scale, Complex Government Organization},
  author={Siqueira, Rodrigo and Camarinha, Diego and Wen, Melissa and Meirelles, Paulo and Kon, Fabio},
  journal={IEEE Software},
  volume={35},
  number={2},
  pages={38--43},
  year={2018},
  publisher={IEEE}
}

@manual{gocAcadCollaboration,
  title={FLOSS Project Management in Government-Academia Collaboration},
  author={Wen, Melissa and Meirelles, Paulo and Siqueira, Rodrigo and Kon, Fabio},
  year = {2018},
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}


@manual{altLicSoftPubBrasi,
  title={Alternativas de Licenciamento de Software Público Brasileiro},
  author={dos Santos Júnior, Carlos Denner and Montenegro Hastenreiter, Daniel},
  year = {2016},
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}

@inproceedings{meirelles2017brazilian,
  title={Brazilian Public Software Portal: an integrated platform for collaborative development},
  author={Meirelles, Paulo and Wen, Melissa and Terceiro, Antonio and Siqueira, Rodrigo and Kanashiro, Lucas and Neri, Hilmer},
  booktitle={Proceedings of the 13th International Symposium on Open Collaboration},
  pages={16},
  year={2017},
  organization={ACM}
}

@misc{parceriaBraMicrosoftDiolinux,
  author = {Nelson Lago},
  title = {O Governo {NÃO} vai trocar política de Software Livre por produtos da Microsoft},
  abstract = {Talvez quando eu fiz o vídeo falando sobre o assunto eu não tenha sido eloquente o suficiente para me fazer entender, mas como eu vi muitas pessoas lutando contra um espantalho, eu resolvi escrever este artigo para explicar de maneira simples o porque do Governo Federal não estar trocando Software Livre por produtos da Microsoft... Não é tão ruim quanto parece, mas também não é bom.},
  year = {2016},
  howpublished = {\url{https://www.diolinux.com.br/2016/11/o-governo-nao-vai-trocar-software-livre-pela-microsoft.html}}
}

@misc{parceriaBraMicrosoftNelson,
  author = {Nelson Lago},
  title = {Precisamos de software livre no governo?},
  abstract = {Parceria entre o governo federal brasileiro e a coloca em xeque o futuro do software livre no governo brasileiro},
  year = {2016},
  howpublished = {\url{http://link.estadao.com.br/blogs/codigo-aberto/soft-livre-no-governo/}}
}

@misc{saoPauloCityGov,
  author = {City government of São Paulo},
  title = {Prefeitura sanciona Lei que prioriza o uso de softwares livres em equipamentos de toda a Administração Municipal},
  abstract = {Prefeitura sanciona Lei que prioriza o uso de softwares livres em equipamentos de toda a Administração Municipal},
  year = {2016},
  howpublished = {\url{http://www.prefeitura.sp.gov.br/cidade/secretarias/controladoria_geral/noticias/?p=226305}}
}

@misc{wikiSoftLivreGov,
  title = {Wikipedia: Software livre nos governos},
  howpublished = {\url{https://pt.wikipedia.org/wiki/Software_livre_nos_governos}},
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}

@misc{paranaMicrosoft,
  author = {Rodrigo Ghedin},
  title = {O acordo firmado entre o governo do Paraná e Microsoft é ilegal? Tudo indica que não},
  abstract = {No início de abril o Governador do Paraná, Beto Richa, assinou um protocolo de intenções com a Microsoft para que o estado que governa adote futuramente soluções da empresa para auxiliar na capacitação de pessoas em tecnologia da informação. A notícia causou rebuliço na comunidade de software livre. Tem cabimento? Para responder essa pergunta, conversamos com bastante gente e analisamos a legislação estadual.},
  year = {2013},
  howpublished = {\url{http://gizmodo.uol.com.br/acordo-parana-microsoft/}}
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}

@misc{compWorld,
  title = {Banco do Brasil estima economia de {R\$} 50 milhões com uso de software livre},
  howpublished = {\url{http://computerworld.com.br/banco-do-brasil-estima-economia-de-r-50-milhoes-com-uso-de-software-livre}},
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}

@misc{softLivrePar,
  title = {Governo do Paraná economiza {R\$} 300 milhões com uso do software livre },
  howpublished = {\url{http://softwarelivre.org/portal/noticias/governo-do-parana-economiza-r-300-milhoes-com-uso-do-software-livre}},
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}

@misc{serproEconomia,
  title = {Software Livre também é economia para o Estado},
  howpublished = {\url{http://www.serpro.gov.br/menu/noticias/noticias-antigas/software-livre-tambem-e-economia-para-o-estado}},
  year = {2009}
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}

@misc{stfDecision,
  title = {Lei pode priorizar contratação de softwares livres, decide STF},
  howpublished = {\url{https://www.conjur.com.br/2015-abr-09/lei-priorizar-contratacao-softwares-livres-decide-stf}},
  year = {2015}
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}

@misc{trribLibreOffice,
  title = {Tribunal troca pacote Microsoft Office por software livre LibreOffice},
  howpublished = {\url{http://www.convergenciadigital.com.br/cgi/cgilua.exe/sys/start.htm?UserActiveTemplate=site&infoid=47382&sid=16}},
  year = {2018}
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}
 
 @misc{livroChamada,
  title = {Registro eletrônico chega às escolas do Paraná para aposentar livros de chamada},
  howpublished = {\url{https://br.blastingnews.com/tecnologia/2018/03/registro-eletronico-chega-as-escolas-do-parana-para-aposentar-livros-de-chamada-002433075.html}},
  year = {2018}
  note = "[Online; accessed 12-April-2018]"
}